翔龍灣居民 四叔宅邸外抗議

2018年11月12日

翔龍灣居民 四叔宅邸外抗議

居民抗議內地團湧商場造成滋擾。

【本報訊】內地團不只「塞爆」東涌！近70名土瓜灣翔龍灣居民昨到恒基主席「四叔」李兆基宅邸抗議，不滿屋苑商場部份商舖只做內地團生意，且內地旅客為當區帶來衞生問題，影響生活質素。九龍城區議員黎廣偉要求恒基立即終止商場內專營內地團的商戶租約，並承諾未來不會再出租予服務內地團的商舖，期望四叔能體恤翔龍灣居民苦況，正視有關問題。

斥內地團令衞生變差

由翔龍灣居民組成的「新碼頭街內地團關注組」昨到四叔宅邸抗議，大喊口號「不要內地團購物城」、「四叔我愛你，救救翔龍灣」，先後唱出改編歌曲和遞交請願信。關注組發言人蕭燕雯表示，居住翔龍灣已十多年，但近年不斷受到內地團的滋擾，「成日丟啲垃圾落花槽，搞到啲衞生好差，又成日有（旅遊巴）違泊，交通擠塞」。她稱，最不滿是商場內酒樓只服務內地團。

黎廣偉補充，富城酒家只招待內地團令居民感到無奈。他稱今年內兩度就恒基管理及富城酒家問題舉行集會，負責管理商場的恒基租務部助理總經理薛慶禮未有回應訴求，其後再派出租務部副總經理李惠君則承諾11月7日與居民再度會面，惟日前卻單方面無限期押後，強調恒基若無視居民訴求。

■記者張文鈴

上一則
上一則
斯米玳灰蝶落戶香港

下一則
下一則
Japan Life騙案 受害人赴日索償

大家都是中國人

今次真係公屋好

北區, 屯門都做過既野
而家到土瓜灣同東涌人做
who is the next?

好唔理性

好暴力

你地係咪中國人黎

土瓜灣200x年開始都被大陸團搞左好多年
只係之前出聲班人住唐樓無人理

學毛神，生番包圍城市！！！！

的確

做乜撚野 住咁耐都唔覺有野 係偉恆昌個邊姐

個區議員唔出黎？

未富先嬌

偉恆昌個頭勁多大陸團
應該旅行團焗班友上附近工廠大廈買野

四叔我愛你

睇黎唯有搬屋

偉恆昌爬飯(成日係九龍城碼頭等巴士，見d支那係偉恆昌行去上車都兩手揮揮，所以鳩估食飯多)

木廠街炮仗街同紅磡廣場後面就買野

等睇連登仔落井下石話翔龍灣居民當日無幫手今時今日係預左, 己經假定全城盡投保皇黨.

日日嘈佢屋企就啱架喇， 等佢感受下屋企日日畀支那人嘈住逼住嘅感覺

好唔理性
好暴力

識玩

柴灣
聞說有大陸團去小西灣街市參觀

真係慘
夾完錢大維修冇耐
就周地蝗蟲